做左幾年冷氣學徒就滿師 你問我答

唔係識好多。盡量答

做過咩system?

依加做緊chiller

咁快負皮

mech仔做冷氣有咩要注意

你讀Ive/vtc嗰啲？

送個正皮比你喇

Thanks巴打

幾歲開始？

讀唔成書，16出黎做

對全球暖化有咩睇法

鼻毛可鼻

我係做冷水

mains？

邊間公司做

姐係都係chiller?

Yes

呢個就唔好講啦

chiller 大修有咩做

有學師制 / mains / 大機都唔係好多間姐
J？A？R？

不如學師講下有咩工作上既難題比大家分享下

最大難題就係跟唔跟到個好師傅

通常都搵判頭做，冇乜機會自己做

唉 變相學小左野

你3間入面其中一間
但邊間唔講啦

咩type?
Pratical 通常遇到咩問題？

會係咁比人拮，多數啲有架子既c fu同啲大佬都好似特登玩你咁。

同埋有啲唔公平，例如啲c fu想請假就寫紙申請,我地想請假既流程係：大佬有啲說話比你聽，比人拮下，跟住又問下你有冇得唔放，搞一大輪先去寫紙

依個真。不過好在我幾個c fu都幾好

入雪種係咪呃人

捱到滿師就走
但前題係，而家呢到做有冇野學到先

風冷，水冷，咸水淡水都有
問題就多多數都係FC unit水盤塞、燒摩打（fcu、水泵都有）

傻閪先做冷氣
利申：滿師幾年

聽過朋友講話冷氣本身唔難做 但係D師傅就99%都係仆街黎

我地唔係，因為我地公司係做大型嗰啲，姐係例如成棟大廈or成個商場，而多數需要入雪種既時候都唔會額外收錢，所以唔洗咁去賺錢

其他公司就唔知，但就真係聽講有啲細公司係會話你部機唔夠雪種跟住收你錢幫你入，其實根本冇入只係拎支雪種黎做樣

都有啲野學到，不過對比返其他公司同期學師真係偏少

最煩就係CHILLER,最多硬件要夾位
屌你個閪上次個判頭差唔多要我落手做埋
D蝦殼包到舊屎咁
不如出埋你份糧好無!

純發泄

風最煩係夾位同安裝

exact7ly!
但巴打依加仲做緊？

都唔係架，如果基本保養就唔難做，但有啲機械野真係要靠好多年經驗去累積出黎，啲c fu就未必99%仆街，70%左右啦

其實bs多數做咩？係咪做下bms system 嗰啲？

搵幾錢一個月？人工係一工咁計定一日咁計？

屌 我試過直頭幫判頭搬n2

唉 人工13k都冇。計月薪

我聽過做bs朋友講要通馬桶

係差在無同佢燒埋焊

仲以為係$500-$1000一日

仲做緊 hea住做 政府場地保養
人工2x k

咁少...?

我初初入都萬九，日薪

又聽過有啲做mtr要汁屎

差在冇出埋佢份糧

有啲公司係 但應該500至700。冇1000咁高

我得你50%...

我啲師傅都冇咁高

做開chiller岀到去搵工對你仲有利啦
你話做開中細機保養維修，無人理你架

出面學師仔750一日，休紅日，26工都過19000

你做保養？

我做地盤丫，做機房 chiller riser

點解d師傅會咁仆街係因為佢地學師個陣都係咁俾人對待
其實出到黎做野 想學野既話都係自己番屋企學 自己睇
自己摸出黎 求d英文字都唔識多個既師父把撚

竟然？ 乜唔係做中細機先多人請？

大公司人工偏低

係丫 我做保養

滿師係咪即係有a牌？

特別係啲老師傅

No 滿師即係正式升做師傅。a牌要另外再考，

做左幾年都係萬三，其實仲有理由做落去咩？

除非你做好細既公司啦，想做大公司實問你chiller野
同埋無A牌，做左師傅都唔會高人工去邊

淨係靠份糧一早死左啦
做呢行主要都係靠OT同岀去秘撈

以前做PT洗冷氣
洗就真係洗既, 不過無工程佬睇住既話, 會有個大佬囉支香水周地噴
噴撚左廿幾圈之後 成個OFFICE就香曬 感覺好似好乾淨咁

又試過無大佬係到, 明明番9-6
9點去到MTR 等唔到師傅, 打比大佬 叫我等
等撚到11點先有人黎 一黎到就食飯, 洗3部機, 3點收工

另一個就問你借錢 唔食飯去打機
番工就坐係到打機, 叫我出去買野飲

最後成個SITE唔收貨要重做

我知你哋啲冷氣佬好鍾意水鳩啲客叫佢哋入雪種,但其實有無真係入到得佢自己知

你呢行讀得上去嘅話都有機會上大學㗎喎,公司有無畀你返學啊？
利申 以前都o係YC讀過空調制冷呢科,好多都讀到中途就走咗.包括我自己

諗緊走唔走

有啲大佬a牌都唔出比你

冇錯。但ot都好撚低

Hea左啲喎

冇錯。但多數出現係細機

我就係yc 但成積差 hd都上唔到

同行

唔係咁多bse識technical

最易做應該係消防仔
消防水 消防電 唔算好多野
再複雜D可能比埋specialist做

做到人都灰埋

認真呢

屋企徐晃幾大?

朋友做消防仔 佢地嗰啲直頭冇乜野做

我諗80尺到啦
但有咩關系

樓主可唔可以簡介下冷氣係有d咩system同個原理係咩，有咩配件等

利申：qs仔對e&m 0知識

睇吓做冷氣嘅屋企徐晃有幾大囉

要ot咪又係時間，比你7千ot錢好未？都係兩萬，但你諗下有無7千蚊ot先？

做呢行風火水電都要識少少都冇a牌？不如做燒焊好過喇

住邊

滿師完有埋HD，有冇想過做SUB CON的AE仔。

間房個分體式冷氣
去到16-28度都好撚凍 極度懷疑佢出黎個溫度都係一樣
29就熱撚到仆街
部冷氣用左6-7年到
一買返黎已經係咁
有冇咩方法解決

佢唔係做呢d 家用機仔

九龍區 又有咩關系

想轉行

學徒官姓咩？

竟然係咁可以試下較16度跟住開少少窗

唔話你知